\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{book}                      
% tipo de documento
\usepackage[top=3cm,bottom=2cm,right=2cm,left=3cm]{geometry}
% margen
\usepackage{array}
%para usar m{ancho}
\usepackage[utf8]{inputenc}                           
% acentos
%\usepackage{ucs}
\usepackage[light,math]{anttor} 							
% fonte. http://www.tug.dk/FontCatalogue/
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}             
% idioma
\usepackage{amsmath}                                     
% matemáticas
\usepackage{indentfirst} 					
% sangria
\usepackage{hyperref} 			
% hiperlinks
\usepackage{graphicx} 			
% para graficas
\usepackage{amsmath} 			
% matemáticas
\usepackage{amsfonts}			
% matemáticas
\usepackage{amssymb}				
% matemáticas
\usepackage{pdfpages}				
%paginas en pdf
\usepackage{epstopdf}						
%imagenes eps a pdf
\usepackage{xcolor}								
% habilitar colores
\usepackage[some]{background} 		
% fondo de pantalla(cubierta)
\usepackage{float}
%para que las figuras queden en su lugar
\newcolumntype{E}{>{$}c<{$}}
%tipo de columna
\usepackage{longtable}
%columnas largas
\title{Guia de usuario Openshot}                                     % titulo do documento
\date{}                                                       
% (sem) data
%
% configuración de la cubierta
%
\definecolor{titlepagecolor}{cmyk}{1,.60,0,.40} 
%Color de la cubierta

\backgroundsetup{
scale=1,
angle=0,
opacity=1,
contents={\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
 \path [fill=titlepagecolor] (current page.west)rectangle (current page.north east); 
 \draw [color=white, very thick] (5,0)--(5,0.5\paperheight);
\end{tikzpicture}}
} % configuración del fondo

\makeatletter                   
\def\printauthor{%                  
    {\large \@author}}          
\makeatother

\author{
    Creador: Jonathan Thomas\vspace{10pt} \\
    Texas, Estados Unidos \vspace{10pt} \\
    Traducido por Kevin Holguin \vspace{10pt} \\
    }
%
% Inicio de documento
%
\begin{document}
	
	\begin{titlepage}
	\BgThispage
	\newgeometry{left=1cm,right=6cm,bottom=2cm}
	\vspace*{0.4\textheight}
	\noindent
	\textcolor{white}{{\Huge\textbf{\textsf{Guia de usuario Openshot}}}}
	\vspace*{2cm}\par
	\noindent
	\begin{minipage}{0.35\linewidth}
		\begin{flushright}
			\printauthor
		\end{flushright}
	\end{minipage} \hspace{15pt}
	%
	\begin{minipage}{0.04\linewidth}
		\textcolor{titlepagecolor}{\rule{2pt}{250pt}}
	\end{minipage} \hspace{20pt}
	%
	\begin{minipage}{0.8\linewidth}
		\vspace{12pt}
		%	  \begin{abstract} 
	El editor de video openshot es un premiado editor de video de codigo abierto, disponible en Linux, Mac y Windows. Con openshot puedes crear videos impresionantes, peliculas y animaciones con una interfaz muy amigable con el usuario y con bastantes caracteristicas.\\
	
	Copyleft  2017. Reproducción permitida bajo los términos de la licencia de documentación libre de GNU o GFDL

	
	
		%	  \end{abstract}
	\end{minipage}
	\end{titlepage}
	\restoregeometry
	%
	\tableofcontents % tabla de contenidos
	\clearpage
	%
    \input{introduccion}
	\input{Instalación}
	\input{tutorial-rapido}
	\input{ventana-principal}
	\input{archivos}
	\input{clips}
    \input{transiciones}
    \input{animación}
    \input{titulos}
    \include{perfiles}
    \newpage
    
    \end{document}